<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gtd on METAREAL</title>
    <link>https://ishikawa.github.io/tags/gtd/</link>
    <description>Recent content in gtd on METAREAL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <copyright>copyright © 2006-Present Takanori Ishikawa.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2007 08:08:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ishikawa.github.io/tags/gtd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iGTD も vacuum すると速くなる</title>
      <link>https://ishikawa.github.io/2007/12/05/optimize-the-igtd-database/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 08:08:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ishikawa.github.io/2007/12/05/optimize-the-igtd-database/</guid>
      <description>日々の ToDo 管理には iGTD を愛用している。だが、最近、目に見えて動作が重くなってしまった。
おそらく、完了したタスクも削除されることはなく、ずっと溜まっているのが原因だろう。iGTD は内部のデータベースとして SQLite を使っているので、Mail.app を vacuum して高速化と同じ方法で高速化できる。
VACUUM ANALYZE 手順は簡単で、ターミナルから以下のコマンドを実行するだけだ（iGTD が起動中なら終了する必要があるかもしれない）。
% sqlite3 ~/Library/Application\ Support/iGTD/iGTD.sql &amp;quot;vacuum analyze&amp;quot;  このコマンドはデータベースから不要な領域を回収し、統計情報を更新することで実行速度を向上させる。これだけで体感的にはかなり速くなった。
参考  SQLite Query Language: ANALYZE SQLite Query Language: VACUUM  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iGTD と QuickSilver の連携</title>
      <link>https://ishikawa.github.io/2007/08/15/about-igtd-quicksilver-plugin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2007 05:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ishikawa.github.io/2007/08/15/about-igtd-quicksilver-plugin/</guid>
      <description>iGTD のインストール用ディスクイメージには QuickSilver と連携するためのプラグインが同梱されている（参考：iGTD &amp;amp; Quicksilver）。
このプラグインで追加される Put into iGTD inbox を使えば、QuickSilver で選択したものは何でも（テキスト、ファイル、ブックマーク、あるいはアプリケーションも）iGTD の inbox に放り込むことが可能だ。QuickSilver でテキストを入力すれば、それがそのままタスクの名前になるし、ファイルやブックマークはタスクにリンクが付随したかたちで登録される。
また、タスクを登録するときは、あらかじめ決められたフォーマットに従うことで、たとえば、登録先のコンテキストやプロジェクトを指定することができる。
以下に、使用できるフォーマットをまとめた。
 コンテキストを指定する    @development Remove a bug with link field @dev Remove a bug with link field    プロジェクトを指定する    A nice new feature [igtd] A nice new feature [ig]    ノートを指定する    @dev A nice new feature [igtd]: quicksilver integration @dev A nice new feature**: quicksilver integration** [igtd]    優先度を指定する    @dev A nice new feature**!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac の GTD アプリ、iGTD を試してみた (2)</title>
      <link>https://ishikawa.github.io/2007/08/11/review-my-igtd-experience/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2007 08:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ishikawa.github.io/2007/08/11/review-my-igtd-experience/</guid>
      <description>© Takanori Ishikawa, Some rights reserved
前回書いたように、Remember The Milk から iGTD に乗り換えた。
数日使ってみて、コンテキスト（背景）には「仕事」「プライベート」の二種類、そして、三つのプロジェクトを登録してある（シンプルな人生だ）。段々と日常的なワークフローに組み込まれつつある感じ。いまのところ全般的な使い勝手はいい。
もっとも、最初から順風満帆だったわけではなく、最初使ってみたときは戸惑う部分もあった。ヘルプを読むまで分からなかった「直感的に」使えなかった部分をまとめてみる。
 タスクを手動で並び替える。タスクを名前や優先度で並び替えるのは簡単にできる。その項目名をクリックするだけだ。しかし、手動で並び替えをしようとタスクをドラッグ＆ドロップしてもできない。メニューの「View」&amp;gt;「Toggle natural sorting」を選択すると、タスクをドラッグ＆ドロップで並び替えできるようになる（Sorting tasks）。 完了したタスクが表示されないようにする。完了したタスクのチェックボックスをチェックしても、タスクは消えるわけじゃない。タスクの「掃除」をするまでは未完了のまま残ることになる。手動で「Tasks」&amp;gt;「Clean up」を実行するか。自動的に実行されるように、環境設定で設定しておこう（Cleaning up）。  ふたつしかない。荒削りな部分もあるが、UI はまとまっていると思う。
ちょっとした不満 これらはヘルプを読んでも片づかなかった不満。
 フォントサイズ Large だと Priority の表示がずれてしまう 検索 表示中のタスクからしか検索できない（すべてひっくるめて大域的に検索できない） 並び替え プロジェクトやアーカイブ表示で手動による並び替えができない アーカイブ アイデアや興味深いリンクやファイル、といったタスク以外の諸々をまとめておけるアーカイブ。是非欲しかった機能だが、まだまだ発展途上。並び替えができないのも痛いが、アイデアがタスクになったとき（「今日は、このアイデアやってみよう」）に、アーカイブからタスクに移動できない アイコン かわいくない  最後に やはり、デスクトップ・アプリケーションの強みなのだが、
 速い。タスクの粒度がちょっと大きいかなー、と思ったらサクサク分割していける。 常駐しやすい。ひとつの Web アプリケーションをずっと表示している、というのは稀だ。  この二点は GTD アプリケーションとしては重要な反面、Web アプリケーションではなかなか得難いのではないか、と思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac の GTD アプリ、iGTD を試してみた</title>
      <link>https://ishikawa.github.io/2007/08/10/igtd-first-impression/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2007 05:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ishikawa.github.io/2007/08/10/igtd-first-impression/</guid>
      <description>© Takanori Ishikawa, Some rights reserved
これまで TODO 管理には Remember The Milk を愛用していた。
ユーザーインターフェースはシンプルかつ高機能だし、タスクに期限を設定するとメールやメッセンジャーで通知してくれる。
この機能が非常に便利で重宝していた（かつて、checkpad から移行した理由でもある）。そして、なにより名前が洒落ている。そうだ、牛乳買わなきゃ。
でも、今日、iGTD に乗り換えた。何故か？
何故、Remember The Milk では駄目になったのか  重い。特にログイン後、タスクを表示するときが重い。 パスワード入力が面倒。クッキーは頻繁に削除するので自動ログインは使っていない。もちろん、Safari が自動入力してくれるのだが、ログイン画面で Enter を毎回押すのは、想像する以上の精神的負担だ。 オンラインでないと使えない。Google Gears をインストールすればオフラインでも使えるが、Safari に対応していない（開発中ではある）。  他にも「マニュアルでソートできない」とか細かい不満もあるのだが、こうしてみると、自分にとっての GTD アプリは「思いついたときに、即座に使えること」が重要なのが分かる。
Web アプリケーションと GTD そして、上にあげた不満点は Remember The Milk に限った話ではなく、多かれ少なかれ、すべての Web アプリケーションに当てはまるものばかりだ。今回、デスクトップ・アプリケーションである iGTD に乗り換えたのは必然、といえば必然の流れなのかもしれない。
Web アプリケーションにも利点はある。たとえば、Remember The Milk のメール通知機能は便利なので、これからも「来週控えている用事を忘れないように」といった用途専用に使いつづけるだろう。
そもそも、Remember The Milk はこういった素朴な TODO 管理、というか備忘メモ的な方が向いているのかもしれない（「そうだ、牛乳買わなきゃ」）。
いうなれば防御的。
でも、GTD から受ける印象は、どちらかというと攻撃的だ。積極的にタスクを切りだしては片づけていく。攻撃こそ最大の防御ということか。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
